<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>阅读 on laosji</title><link>https://laosji.net/categories/%E9%98%85%E8%AF%BB/</link><description>Recent content in 阅读 on laosji</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 08 Aug 2023 10:52:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://laosji.net/categories/%E9%98%85%E8%AF%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>《异类·不一样的成功启示录》,那些“异类”是如何成功的？</title><link>https://laosji.net/p/%E5%BC%82%E7%B1%BB%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E6%88%90%E5%8A%9F%E5%90%AF%E7%A4%BA%E5%BD%95%E9%82%A3%E4%BA%9B%E5%BC%82%E7%B1%BB%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%88%90%E5%8A%9F%E7%9A%84/</link><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 10:52:09 +0000</pubDate><guid>https://laosji.net/p/%E5%BC%82%E7%B1%BB%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E6%88%90%E5%8A%9F%E5%90%AF%E7%A4%BA%E5%BD%95%E9%82%A3%E4%BA%9B%E5%BC%82%E7%B1%BB%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%88%90%E5%8A%9F%E7%9A%84/</guid><description>&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/Johnsmart/PokeAI/photos/v2-5bb30616e0fc86f06458a39dcf656d37_720w.jpg" alt="Featured image of post 《异类·不一样的成功启示录》,那些“异类”是如何成功的？" />&lt;h1 id="异类不一样的成功启示录">《异类·不一样的成功启示录》&lt;/h1>
&lt;p>终于看完了这本《异类·不一样的成功启示录》，看了很多关于本书的评论，大都数人的观点是本书太罗嗦，一张纸甚至一句话就可以表达完。__“智商+勤奋+机遇+社会环境=异类”__这是李开复老师对此书的评价。但是我觉得受到很多启发，之前写的为什么老外的数学比我们差，就是来源于本书“数字优势”这一章。我仍然挺想分享一下这本书的实用价值。&lt;/p>
&lt;h2 id="成功靠什么机遇很重要">成功靠什么，机遇很重要&lt;/h2>
&lt;p>出生在年初或上半年的孩子，在上学后会比同年出生的孩子成绩好。所以，如果你的孩子出生在年底，可以考虑晚一年上学，这样会更有优势。这和我小时候有些同学留级是一个道理。&lt;/p>
&lt;p>同年出生的孩子中，早几个月出生的相对来说在生理成熟度占有优势。经TIMSS研究发现年龄大几个月的孩子比年龄较小的孩子成绩高出4%-12%，可以看出几个月的微软差异，却在后天成长过程中不断积累着优势。当他们在某一方面做的好，就可以获得更多的关注和收获。这就是马太效应凡有的，还要加给他，叫他有余；凡没有的，连他所有的也要夺去。&lt;/p>
&lt;p>书中举例，纽约很多大型互联网公司的创始人都在1955年左右出生，比尔盖茨和史蒂夫乔布斯都是1955年出生的，所以机遇很重要。&lt;/p>
&lt;h2 id="10000小时法则">10000小时法则&lt;/h2>
&lt;p>英国神经学家DanielLevitin认为，人类脑部确实需要这么长的时间，去理解和吸收一种知识或者技能，然后才能达到大师级水平。顶尖的运动员、音乐家、棋手，需要花一万小时，才能让一项技艺至臻完美。
总结来说，就是勤奋。根本没有“与生俱来的天才”——花比别人少的时间就能达到比别人高的成就；也不存在“劳苦命”——一个人的努力程度比别人高却无法比别人更优秀。&lt;/p>
&lt;h2 id="家庭背景">家庭背景&lt;/h2>
&lt;p>富人家的孩子更容易取得成功。是因为富人家的孩子有更多教育资源，良好的家教，可以积极的融入到身边的社会。
美国现在有个KIPP学校(Knowledge Is Power Program)，专门在贫穷教育资源差的地区开设学校，他们采用最简单的方法，就是让学生增加学习时间，短暂的假期虽然让学生很痛苦，但是都有很好的素质教育，在这里有85%的学生都考上了心仪的大学。
所以，我的理解是勤能补拙。没有天生的天才，那些成功的“异类”只是抓住机遇，刻苦的完成了10000小时定律。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>一片树林里分出两条路，而我选择了人迹更少的一条，从此决定了我一生的道路。
——罗伯特·弗罗斯特&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>《谷歌和亚马逊如何做产品》交付卓越产品7个步骤</title><link>https://laosji.net/p/%E8%B0%B7%E6%AD%8C%E5%92%8C%E4%BA%9A%E9%A9%AC%E9%80%8A%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E4%BA%A7%E5%93%81%E4%BA%A4%E4%BB%98%E5%8D%93%E8%B6%8A%E4%BA%A7%E5%93%817%E4%B8%AA%E6%AD%A5%E9%AA%A4/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 07:23:43 +0000</pubDate><guid>https://laosji.net/p/%E8%B0%B7%E6%AD%8C%E5%92%8C%E4%BA%9A%E9%A9%AC%E9%80%8A%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E4%BA%A7%E5%93%81%E4%BA%A4%E4%BB%98%E5%8D%93%E8%B6%8A%E4%BA%A7%E5%93%817%E4%B8%AA%E6%AD%A5%E9%AA%A4/</guid><description>&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/Johnsmart/PokeAI/photos/20230803023612.png" alt="Featured image of post 《谷歌和亚马逊如何做产品》交付卓越产品7个步骤" />&lt;h1 id="谷歌和亚马逊如何做产品交付卓越产品7个步骤">《谷歌和亚马逊如何做产品》交付卓越产品7个步骤&lt;/h1>
&lt;h2 id="确定产品的正确方向即产品定位">确定产品的正确方向，即产品定位&lt;/h2>
&lt;p>找到一个独特且快捷的方法去满足用户的一个真实需求。首先要搞清楚用户真正的需求或者问题是什么，然后围绕这一问题的解决策略去奋斗。&lt;/p>
&lt;p>好的产品是可以帮用户很方便、很快速的解决问题。&lt;/p>
&lt;h2 id="尽可能详细的定义产品">尽可能详细的定义产品&lt;/h2>
&lt;p>包括撰写新闻稿、创建并不断更新 FAQ文档、撰写功能需求文档等。完成这些步骤后，工程团队就会对项目形成统一的认识，管理层或投资者也会了解并认可产品的设计。&lt;/p>
&lt;p>简单来说就是写文档，把产品的创意想法形成详细的文字说明，以供阅读和参考。&lt;/p>
&lt;h2 id="设计用户体验">设计用户体验&lt;/h2>
&lt;p>包括用户界面设计和交互设计，设计原则上要求简单易懂，美观易用，注重细节；&lt;/p>
&lt;h2 id="参与项目管理">参与项目管理&lt;/h2>
&lt;p>跟进技术团队的工作进程，注意交付时间&lt;/p>
&lt;h2 id="测试">测试&lt;/h2>
&lt;p>测试已交付的产品功能，提出bug修复排期方案&lt;/p>
&lt;h2 id="建立衡量标准">建立衡量标准&lt;/h2>
&lt;p>确定提供给用户的最终产品服务&lt;/p>
&lt;h2 id="正式发布">正式发布&lt;/h2>
&lt;p>产品正式发布后，不是终点而是产品工作才真正开始。准备好去优化迭代，与时俱进。&lt;/p></description></item><item><title>《如何阅读一本书》原来“读书”有这么多方法</title><link>https://laosji.net/p/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B8%80%E6%9C%AC%E4%B9%A6%E5%8E%9F%E6%9D%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%9C%89%E8%BF%99%E4%B9%88%E5%A4%9A%E6%96%B9%E6%B3%95/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 08:37:26 +0000</pubDate><guid>https://laosji.net/p/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B8%80%E6%9C%AC%E4%B9%A6%E5%8E%9F%E6%9D%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%9C%89%E8%BF%99%E4%B9%88%E5%A4%9A%E6%96%B9%E6%B3%95/</guid><description>&lt;img src="https://laosji.net/p/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B8%80%E6%9C%AC%E4%B9%A6%E5%8E%9F%E6%9D%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%9C%89%E8%BF%99%E4%B9%88%E5%A4%9A%E6%96%B9%E6%B3%95/readding.webp" alt="Featured image of post 《如何阅读一本书》原来“读书”有这么多方法" />&lt;p>还记得今年春节期间，给自己立了一个flag，要至少阅读12本书，也就是说一个月需要读完一本书。这个目标其实已经很容易了，比起那些每天要读1-2本书的人来说，但是我到现在也还没有按计划去完成。究其原因除了懒惰，另外一个很重要的原因就是，我不会阅读，没有掌握阅读的方法和技巧。因此，在我买了书之后，有种错觉以为这本书是属于我了，总是翻几页就放在一边了。看到自己买的书，放了好久都没翻过，这种愧疚感让我开始寻找原因。因为，我真的想要去完成自己的目标，那就要彻底解决这个问题。&lt;/p>
&lt;p>于是我找到了这本书《如何阅读一本书》，在我看到这个书名的一瞬间，我觉得这本书有什么看的，从上学开始我都读了这么多书了，难道我还需要学习如何读书吗？当我翻开这本书时，彷佛打开了一个新世界，彻底被这本书中讲述的内容吸引住了。&lt;/p>
&lt;p>原来阅读真的是有方法的，在阅读之前你需要了解这本书是不是值得花时间去阅读，那你就需要按照&lt;strong>检视阅读&lt;/strong>的方法，有系统的略读或粗读。&lt;/p>
&lt;h2 id="检视阅读-略读">检视阅读-略读&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>先看书名页，然后如果有序就先看序；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>研究目录页；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>如果书中附有索引，也要检阅一下；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>如果这是一本包着书衣的新书，不妨读一下出版者的介绍；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>开始挑几个看起来跟主题息息相关的篇章来看；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>最后一步，把书打开开，东翻翻西翻翻，念一俩段有时候连续读几页，但不要太多。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>在花了一小时左右的时间里，完成了对一本书的检视阅读，这时候你已经完成了检视阅读的第一步。并且了解了这本书的大致内容。你应该知道这本书是不是值得你继续投入时间和注意。这种主动的阅读可以很轻松的完成阅读，在很短的时间里掌握了更多重点。&lt;/p>
&lt;h2 id="检视阅读的第二种方式粗浅的阅读">检视阅读的第二种方式：粗浅的阅读&lt;/h2>
&lt;p>在阅读时应该掌握阅读的速度，慢不该慢到不值得，快不该快到有损满足与理解。并且要快速从头至尾先读一遍，即使碰到不懂的地方也不要停下来。可以用手指作为眼睛的指针一行一行的移动下去，手指的速度要比眼睛更快一点，强迫你的眼睛跟着手指移动，继续练习下去，继续增加手指的移动的速度，等到你发觉以前，你的速度已经可以比以前快俩三倍了。&lt;/p>
&lt;p>然而要让一本书真正属于你，就要让它变成你身体内在的一部分。只有在完整的阅读、理解之后，它才真正的属于你。这就要求你和我做一个主动的、自我要求的读者。主动阅读之前，你要提出以下4个问题，在阅读的过程中去尝试回答。（1）整体来说这本书在谈些什么？（2）作者细部说了什么，怎么说的？（3）这本书说的有道理吗？（4）这本书跟你有什么关系？&lt;/p>
&lt;p>在聊完了前俩个阅读层次后，相信你已经掌握了一些阅读的基本技巧，而大部分书记还用不到后面俩种阅读方式，那就是“分析阅读”和“主题阅读”。&lt;/p>
&lt;h2 id="分析阅读">分析阅读&lt;/h2>
&lt;h3 id="第一个阶段">第一个阶段&lt;/h3>
&lt;p>（1）依照书本的种类与主题做分类；&lt;/p>
&lt;p>（2）是用一句话或几句话来叙述整本书的内容；&lt;/p>
&lt;p>（3）按照顺序与关系，累出全书的重要部分。将全数的纲要拟出来，再将各个部分的纲要一一列出；&lt;/p>
&lt;p>（4）找出作者在问的问题，或作者想要解决的问题。&lt;/p>
&lt;h3 id="第二个阶段">第二个阶段&lt;/h3>
&lt;p>（5）诠释作者使用的关键字，与作者达成共识；&lt;/p>
&lt;p>（6）从最重要的句子中抓出作者的重要主旨；&lt;/p>
&lt;p>（7）找出作者的论述，重新架构这些论述的前因后果，以明白作者的主张；&lt;/p>
&lt;p>（8）找出作者已经解决了哪些问题，还有哪些是未解决的。在未解决的问题中，确定那些事作者认为自己无法解决的问题。
[EOF]&lt;/p>
&lt;h3 id="第三个阶段像是沟通知识一样地评论一本书的规则简而言之要公正客观的去评价一本书有兴趣的朋友可以去书中查看">第三个阶段：像是沟通知识一样地评论一本书的规则，简而言之要公正客观的去评价一本书。有兴趣的朋友可以去书中查看。&lt;/h3>
&lt;h2 id="主题阅读">主题阅读&lt;/h2>
&lt;p>主题阅读主要有两个阶段：一个是准备阶段，需要设计实验性的书单，然后再浏览书单的书确定哪些是与主题相关；另一个是主题阅读本身，找出相关章节，根据主题创造出一套中立词汇，带引你与作者达成共识，建立一个中立主旨，列出一连串的问题，界定主要及次要议题，分析这些讨论。&lt;/p>
&lt;p>以上就是《如何阅读一本书》中提到的阅读层次和阅读方法，今天在写这篇文章时我用1个小时略读了整本书，很兴奋在这么短的时间内我的收获了很多知识。&lt;/p>
&lt;p>另外，这本书还一直在强调主动的阅读，阅读时越主动就读得越好。所谓主动阅读，也就是能提出问题来。作为一个好的阅读者，不能摸到任何书或文章就读。如果你所读的书都在你的能力范围之内，你就没法提升自己的阅读能力。你必须要能操纵超越你能力的书，或超越你头脑的书，只有那样的书才能帮助你的思想增长。&lt;/p>
&lt;p>当你成功的阅读了一本难读的好书之后，你的阅读技巧必然增进了。另外一本好书能叫你了解这个世界以及你自己。你不知更懂得如何阅读得更好，还懂得生命。你变得更有智慧，而不只是更有知识——像只提供讯息的书所形成的那样。你会成为一位智者，对人类生命中永恒真理有深刻的体认。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>纽约时报曾组织过一个读书竞赛奖励活动，最后胜出的是一名家庭妇女，她一年总共读了120本书。一个人从10岁算起一直读到90岁，考虑到年龄精力以及生活其它方面，按平均60本计算，则一个人一生最多只能读4800本书。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;strong>普通人按照一年平均30本来算，那读到2400本，已经非常厉害了。面对数以亿计的藏书和一生有限的读书量，我们必须有所取舍，读最有用的书。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>在本书的附录中有一份建议阅读的书目，这些都是值得花时间一读的书籍。准备好阅读一本书了吗？&lt;/p></description></item><item><title>《李诞脱口秀工作手册》说的不仅是脱口秀，每一位“打工人”都应该了解，“谐音梗”真的要扣钱</title><link>https://laosji.net/p/%E6%9D%8E%E8%AF%9E%E8%84%B1%E5%8F%A3%E7%A7%80%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%89%8B%E5%86%8C%E8%AF%B4%E7%9A%84%E4%B8%8D%E4%BB%85%E6%98%AF%E8%84%B1%E5%8F%A3%E7%A7%80%E6%AF%8F%E4%B8%80%E4%BD%8D%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E9%83%BD%E5%BA%94%E8%AF%A5%E4%BA%86%E8%A7%A3%E8%B0%90%E9%9F%B3%E6%A2%97%E7%9C%9F%E7%9A%84%E8%A6%81%E6%89%A3%E9%92%B1/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 08:29:07 +0000</pubDate><guid>https://laosji.net/p/%E6%9D%8E%E8%AF%9E%E8%84%B1%E5%8F%A3%E7%A7%80%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%89%8B%E5%86%8C%E8%AF%B4%E7%9A%84%E4%B8%8D%E4%BB%85%E6%98%AF%E8%84%B1%E5%8F%A3%E7%A7%80%E6%AF%8F%E4%B8%80%E4%BD%8D%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E9%83%BD%E5%BA%94%E8%AF%A5%E4%BA%86%E8%A7%A3%E8%B0%90%E9%9F%B3%E6%A2%97%E7%9C%9F%E7%9A%84%E8%A6%81%E6%89%A3%E9%92%B1/</guid><description>&lt;img src="https://laosji.net/p/%E6%9D%8E%E8%AF%9E%E8%84%B1%E5%8F%A3%E7%A7%80%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%89%8B%E5%86%8C%E8%AF%B4%E7%9A%84%E4%B8%8D%E4%BB%85%E6%98%AF%E8%84%B1%E5%8F%A3%E7%A7%80%E6%AF%8F%E4%B8%80%E4%BD%8D%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E9%83%BD%E5%BA%94%E8%AF%A5%E4%BA%86%E8%A7%A3%E8%B0%90%E9%9F%B3%E6%A2%97%E7%9C%9F%E7%9A%84%E8%A6%81%E6%89%A3%E9%92%B1/lidan.png" alt="Featured image of post 《李诞脱口秀工作手册》说的不仅是脱口秀，每一位“打工人”都应该了解，“谐音梗”真的要扣钱" />&lt;p>当我在《脱口秀大会》上看到李诞在推荐他的这本新书的时候，我在想“笑果”的工作手册也能出书骗钱吗？后来，有一天晚上下班回家后，躺在床上刷手机，偶然刷到了一篇文章推荐了《李诞脱口秀工作手册》这本书，出于好奇在微信读书中使用无限卡，准备开始读这本书。&lt;/p>
&lt;p>看了这本书的目录后发现这本书并不很长，用了2小时一口气就看完了。一开头就说这本书本来是给他的同事看的，为了吸引更多人加入脱口秀这个行业，于是就出版了，可能对喜欢脱口秀的朋友是一个很好的入行指南。&lt;/p>
&lt;p>当我看到第一章的时候，他在向大家解释“工作是什么”？如果你没想过这个问题的话，现在可以想想。&lt;/p>
&lt;p>书中说到 &lt;strong>“工作的本质是交易，我们在用自己的时间和才能，通过一家公司，与市场交换金钱”。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>此处他引用了诺贝尔经济学奖得主科斯的著名理论。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>公司会产生的原因，就是人们自己直接与市场交易成本太高，公司会给大家省点劲。那也就是说，当你跟公司交易，比你直接跟市场交易还费劲时，你就可以离开这家公司过更好的生活了。
李诞脱口秀工作手册。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>看到这里，我想我们每一位在职场中的人都需要有这样的认知，否则，我们连工作都没搞懂是什么，在职场中还是挺可怕的。这些都是经济学的内容，可见李诞阅读的领域非常广。&lt;/p>
&lt;p>接下来要探讨这个问题你可能更关心，工作和生活能分开吗？&lt;/p>
&lt;p>书中说脱口秀演员的全部人生都应该服务创作，为作品提供养分。这是个很积极的答案，我想所有在做着自己热爱的工作的人都应该有这样的态度去面对生活和工作。&lt;/p>
&lt;p>后面的章节基本都是在写脱口秀的事情，告诉你怎么写稿如何表演脱口秀等方法。以及为什么不要写谐音梗、网络用语。&lt;/p>
&lt;p>这是一份工作，你是专业的，就不要干业余的人也能轻易做到的事。所谓取法其上得其中，是对创作最基本的追求。写谐音梗、用网络用语，就是一出手就认输了，就是一出手你就取法其中了，你指望得到什么呢？
李诞脱口秀工作手册
三百六十行，行行出状元。优秀的人也是需要下苦工的，掌握了基本的方法，再经过大量的刻意练习，最终你自然会形成自己的风格，熟练表演的节奏，传递你的真情实感。另外，请真诚的对待你喜欢的事或工作，任何事情其实无非就是“勤勉”二字。&lt;/p>
&lt;p>希望本周的阅读分享对你有所启发，喜欢阅读的朋友，欢迎大家在留言区交流，我的目标是每周分享一本书给大家。&lt;/p></description></item><item><title>不再讨好的与世界相处，个人从俞军的《产品经理方法论》中能获得哪些启发？</title><link>https://laosji.net/p/%E4%B8%8D%E5%86%8D%E8%AE%A8%E5%A5%BD%E7%9A%84%E4%B8%8E%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9B%B8%E5%A4%84%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E4%BB%8E%E4%BF%9E%E5%86%9B%E7%9A%84%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%BB%8F%E7%90%86%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA%E4%B8%AD%E8%83%BD%E8%8E%B7%E5%BE%97%E5%93%AA%E4%BA%9B%E5%90%AF%E5%8F%91/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 08:01:31 +0000</pubDate><guid>https://laosji.net/p/%E4%B8%8D%E5%86%8D%E8%AE%A8%E5%A5%BD%E7%9A%84%E4%B8%8E%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9B%B8%E5%A4%84%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E4%BB%8E%E4%BF%9E%E5%86%9B%E7%9A%84%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%BB%8F%E7%90%86%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA%E4%B8%AD%E8%83%BD%E8%8E%B7%E5%BE%97%E5%93%AA%E4%BA%9B%E5%90%AF%E5%8F%91/</guid><description>&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/Johnsmart/PokeAI/photos/v2-38183ff438c8ae08d3f6973a3234b686_720w.jpg" alt="Featured image of post 不再讨好的与世界相处，个人从俞军的《产品经理方法论》中能获得哪些启发？" />&lt;p>随着互联网不断渗透到生活的方方面面，各行各业中，为我们的提供了很多便利，改变了我们的生活习惯，如今也越来越离不开互联网。而这本书也是互联网这个时代的产物之一。&lt;/p>
&lt;p>没错，看书名就知道《产品经理方法论》这本书是写给产品经理或对产品经理有兴趣的人看的，但是作为产品的用户，或许你应该知道你所购买的产品究竟购买的是什么？&lt;/p>
&lt;p>如果说产品是企业和消费者之间价值交换的媒介，那么当你打开一个APP的时候，你就已经开始和企业做交易了，只不过你付出的是时间、精力还有网络流量、甚至金钱、个人资料等。这些都是企业通过一个APP产品和你完成交易的，你看不知不觉中，你已经把你的时间和精力交易出去了，最终企业直接收到你付出的金钱，或者把你的时间、精力、信息等转换成实际的利润。所以请不要认为免费的互联网软件是在提供真正免费的服务。&lt;/p>
&lt;p>关于交易，下面还有一个很好的例子。你认为吃自助餐你真的能垮自助餐厅吗？&lt;/p>
&lt;p>用户购买一份自助餐，付出了一次性费用，然后他可以按照自己的意愿随便吃，很多人会吃到他实在不想吃的程度（消费到他最后一口的边际价值是零的时候）这样会存在浪费，但为什么还有很多自助餐厅能赚钱呢？因为，一顿自助餐的服务节省了监督、度量、讨价还价、点菜算账等交易成本只要节约的交易成本大于浪费的食物成本，企业经营这个业务就有利可图和可持续。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>《产品方法论》&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="如何更理性的做决策">如何更理性的做决策？&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>理性决策的三个核心要素：理性的信念、理性的目标、理性的行动。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>理性的信念，是一个自知自省的过程，包括我们所掌握信息的充分度，情绪层对选择的影响，自身是否具备决策的能力（演绎法+归纳法），以及对认知偏差的风险检查（路径依赖、心理账户&amp;hellip;&amp;hellip;）。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>理性的目标，是在约束条件下的总价值最大化。首先，搞清楚约束条件很重要，很多的需求在没有资源的情况下是无法提供解决方案的。其次，不同目标之间总价值的评估决定了决策质量，忽略这一点，很容易将最核心的资源放在不重要的事情上。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>理性的行动，是基于目标给出最优的解决方案，经历知行合一的过程。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>简单来说，理性决策要求我们不断反思自我，培养理性决策的习惯，以及掌握更多决策需要要的信息。在此基础上，确定理性的目标，知道自己拥有什么，完成目标有哪些约束条件，能达成的最理想的结果就是一个理性的目标了。最后，按照既定的目标去行动，轻易不要改变计划。&lt;/p>
&lt;p>人是自私的——每个用户是自私的，企业中、组织中的每个人是自私的，家庭中、社会中的每个人是自私的，我自己也应该是自私的……于是不再讨好地与世界相处，能平等坦然地看待世界了。在一个人人自私（有异质性和情境性）的世界中，人怎样自处，怎样相处，怎样让人们生活得更好（什么才是好？）&lt;/p>
&lt;p>我想他给出的答案就是我们的选择，就是“不再讨好的与世界相处”。
[EOF]&lt;/p></description></item><item><title>中秋读书《纳瓦尔宝典》当代人的财富和幸福指南，关于创造财富和幸福的方法</title><link>https://laosji.net/p/%E4%B8%AD%E7%A7%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%BA%B3%E7%93%A6%E5%B0%94%E5%AE%9D%E5%85%B8%E5%BD%93%E4%BB%A3%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E5%92%8C%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E6%8C%87%E5%8D%97%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%88%9B%E9%80%A0%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E5%92%8C%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 07:46:17 +0000</pubDate><guid>https://laosji.net/p/%E4%B8%AD%E7%A7%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%BA%B3%E7%93%A6%E5%B0%94%E5%AE%9D%E5%85%B8%E5%BD%93%E4%BB%A3%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E5%92%8C%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E6%8C%87%E5%8D%97%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%88%9B%E9%80%A0%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E5%92%8C%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95/</guid><description>&lt;img src="https://laosji.net/p/%E4%B8%AD%E7%A7%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%BA%B3%E7%93%A6%E5%B0%94%E5%AE%9D%E5%85%B8%E5%BD%93%E4%BB%A3%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E5%92%8C%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E6%8C%87%E5%8D%97%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%88%9B%E9%80%A0%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E5%92%8C%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95/fortune.png" alt="Featured image of post 中秋读书《纳瓦尔宝典》当代人的财富和幸福指南，关于创造财富和幸福的方法" />&lt;p>今天为大家分享这本《纳瓦尔宝典》，有一天在下班的路上刷手机偶然看到樊登老师讲这本书的视频，一开始就被书中的观点深深的吸引住了，然后在地铁上看完了半小时左右关于本书的分享。至今还有一些观点记忆深刻，比如“把自己产品化”“不要再以有钱人和穷人来区分人，人应该分为有杠杆的和无杠杆的”等等，下面来给大家分享更多内容吧。&lt;/p>
&lt;h2 id="纳瓦尔是谁">纳瓦尔是谁？&lt;/h2>
&lt;p>纳瓦尔·拉维坎特（Naval Ravikant）是著名股权众筹平台AngelList的联合创始人兼CEO，被人们称为全球股权众筹的鼻祖。
截止2020年，拉维坎特投资了100多家公司，包括Uber、FourSquare、Twitter等明星企业。
作者将纳瓦尔的推特风暴内容，以及他的公开演讲的一些主要观点整理成本书，而且电子版是可以免费阅读的。&lt;/p>
&lt;p>这本书的内容并不多，我用了4小时左右一口气读完。主要分成2个部分：财富和幸福，每部分又有一些章节来分享关于财富和幸福的定义、以及习得方法。听起来有点像我们嗤之以鼻的成功学，但其实这本书并不是一本成功学书籍，而是在探讨人生哲学的一本书。&lt;/p>
&lt;h3 id="第一部分-财富-如何不靠运气致富">第一部分 财富 （如何不靠运气致富？）&lt;/h3>
&lt;p>财富是指在你睡觉时仍能为你赚钱的资产。财富是可以进行生产的工厂和机器人。财富是不分昼夜为客户服务的计算机程序。财富也可以是银行里被投资于其他资产或业务的钱。例如：股权、股票、房产等，可以产生复利的资产。要想获得财富，首先你就必须知道做什么、和谁一起做、什么时候做。&lt;/p>
&lt;p>金钱是我们转移财富的方式。金钱是社会的信用符号，具有调用别人时间的能力。如果我做好了本职工作，为社会创造了价值，社会就会对我说：“谢谢你，因为你在过去所做的工作，我们在未来欠你一些东西。这是一张欠条，我们可以把这个叫作钱。
赚钱不是一件想做就能做的事情，而是一门需要学习的技能。获得财富的一个途径，就是为社会提供其有需求但无从获得的东西，并实现规模化。&lt;/p>
&lt;p>当你知道了创造财富的基本原理之后，就需要掌握更多的可以帮助你创造财富的方法。&lt;/p>
&lt;h4 id="把自己产品化">把自己产品化&lt;/h4>
&lt;p>这句话有两个重点，一个是“自己”，一个是“产品化”。“自己”具有独特性，“产品化”是发挥杠杆效应；“自己”具有责任感，“产品化”需要专长。找到天赋所在，积累专长。&lt;/p>
&lt;p>专长无法被教授，但可以被学习。一个人只能在一两件事上做到精通，而这一两件事通常是让你痴迷的事情。&lt;/p>
&lt;p>如果想要实现致富的长期目标，你就应该问问自己：“这是我真正想要的东西吗？我的规划目标是我真正想要的吗？”得到肯定的答案后，再问问自己：“我实现产品化了吗？我实现规模化了吗？我选择规模化的方式是劳动力、资本，还是代码或媒体？”&lt;/p>
&lt;p>把自己产品化要花几十年——并不是要花几十年执行，而是要把大部分时间用于思考：我能提供什么独特的价值？&lt;/p>
&lt;h4 id="增强判断力">增强判断力&lt;/h4>
&lt;p>真正聪明的人，从不走捷径。时间的投入是必需的，但判断力更重要。在前进的过程中，方向比速度更重要，特别是运用了杠杆以后。在每个岔路口选对方向，其重要程度要远远超过前进的努力程度。人生就是选择正确的方向，然后朝这个方向奋力前行。&lt;/p>
&lt;p>杠杆时代，一个正确的决策可以帮你赢得一切。不付出努力，就无法培养判断力，也不会获得任何杠杆。要想获得财富，就必须充分利用杠杆效应。商业杠杆来自资本、劳动力和复制边际成本为零的产品（代码和媒体）。代码和媒体是不需要许可就能使用的杠杆。这两个杠杆是新富阶层背后的杠杆。你可以创建软件和媒体，让它们在你睡觉时为你工作。如果不会写代码，那就出书、写博客、做视频、录播客。&lt;/p>
&lt;p>通过互联网，每个人都可以找到自己的受众。只要在网上进行独特的自我表达，你就有机会传播快乐，累积财富，打造产品，创立企业。&lt;/p>
&lt;h4 id="不要依靠运气赚钱">不要依靠运气赚钱&lt;/h4>
&lt;p>因为运气是不期而遇的，只有孜孜不倦、坚持不懈、屡战屡败、不断尝试把你所做的事情做到极致，好运会主动来找你。善于发现好运，保持独特性让好运找到你。&lt;/p>
&lt;p>赚钱跟工作的努力程度没什么必然联系。即使每周在餐厅拼命工作80个小时，也不可能发财。要想获得财富，你就必须知道做什么、和谁一起做、什么时候做。与埋头苦干相比，更重要的是理解和思考。当然，努力非常重要，不能吝啬自己的努力，但必须选择正确的方式。如果还不知道自己应该做什么，那么你先要弄清楚这个问题。在这之前，不要盲目发力。&lt;/p>
&lt;h4 id="学会热爱阅读">学会热爱阅读&lt;/h4>
&lt;p>学习微观经济学、博弈论、心理学、说服术、伦理学、数学和计算机。培养迭代思维。生活中所有的回报，无论是财富、人际关系，还是知识，都来自复利。&lt;/p>
&lt;h4 id="学会使用杠杆">学会使用杠杆&lt;/h4>
&lt;p>第一种是劳动力杠杆，也就是让别人给你打工。资本是第二种相对较好的杠杆形式。最后一种杠杆是最新出现的，也是普通人最触手可及的。这种杠杆就是“复制边际成本为零的产品”。其中包括书籍、媒体、电影、代码。在所有不需要他人许可就能使用的杠杆中，代码可以说是最强大的一种——只需要一台计算机就够了。失败真的没有那么可怕，所以我们都应该勇于承担更多责任。&lt;/p>
&lt;h3 id="第二章幸福">第二章幸福&lt;/h3>
&lt;p>幸福是一种选择，是一种可以培养的技能。&lt;/p>
&lt;p>心境平和的活在当下，控制自己的欲望，幸福就是满足现状。有人说，人有两次生命，第二次生命始于你意识到生命只有一次的那一刻。你的第二次生命是何时开始的？又是怎样开始的？&lt;/p>
&lt;p>平和是静态的幸福，幸福是动态的平和。过去就是过去了，没有回忆，没有遗憾，没有放不下的人，没有忘不掉的旅行。既往不恋。人之所以感到痛苦，很多时候是因为拿以往和现在做比较。&lt;/p>
&lt;p>我们的根本错觉是：总有一样东西会让我一直满足、永远快乐。相较于做一些不是自己百分之百想要做的事情，努力调整欲望更重要。&lt;/p>
&lt;h4 id="选择让自己成长努力寻找幸福">选择让自己成长，努力寻找幸福&lt;/h4>
&lt;p>“要建立系统，而不是设定目标。”运用你的判断力确定什么样的环境有助于你茁壮成长，然后在周围创造一个这样的环境，由此增加成功的概率。&lt;/p>
&lt;p>巴菲特曾经提出这样一个问题，你是想成为世人眼里最差但自己心里最好的情人，还是想成为世人眼里最好但自己心里最差的情人？这个问题就是一个很好的例子，它说明存在内在和外部两套评价标准。&lt;/p>
&lt;h4 id="生命的意义">生命的意义&lt;/h4>
&lt;p>找到自己生命的意义，按照自己的价值观生活。你每时每刻都在死亡和重生。是遗忘还是牢记，取决于你自己。&lt;/p>
&lt;p>我们唯一拥有的是当下除了当下，一切都是不存在的。没有人能够回到过去，也没有人能够以任何有意义的方式成功地预测未来。唯一存在的就是此时此地，就是你恰好存在的这个时刻和在宇宙空间里的这个位置。&lt;/p>
&lt;p>需要做，就去做。生命的长河奔腾不止，青春一去不复返。不要浪费时间拖延等待，不要浪费时间踟蹰徘徊。每个人都有自己的使命，不要浪费时间做不属于自己人生使命的事情。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>只因在劫难逃，万物更显美好。你永远不会比此刻更美，我们也永远不会重回此地。——荷马，《伊利亚特》&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>** 灵感本易逝，行动应当时。**&lt;/p></description></item></channel></rss>